其實我覺得人類要科技大躍進必需發展到有無限資源

其實我覺得人類要科技大躍進必需發展到有無限資源，
我指既無限資源並唔係真係指永動機果隻
我意思係唔需要再為能源打仗或爭鬥
跟住先全人類一齊尋求進步空間（當然要無內鬥 ）
一齊去瘋狂探索外太空、深海or量子學...等等學說

定係大家覺得要人類一定要為能源打仗
然後先有機會研發到更加高嘅科技

Sorry1999

Btw想睇下大家點諗

上面既正皮
下面既負皮

我=正皮自己

唔駛同人鬥 唔駛搶資源咁點解要進步

探索未知嘅事物

太烏托邦啦，想進步只有少數人，更人想要權力

多

樓主忽略左人性
所以冇咩可能

我既意思係啲能源多到唔駛爭
權力都唔駛搶 因為大家啲享受都已經好好唔太駛做野
可以全人類一齊專心科研

不過的確太烏托邦既

呢種要係兩個敵對勢力既條件會發展得更好

有錢你會返工？
有錢你諗吃喝玩樂啦

你估professor 鐘意出paper？
咪又係靠paper保住份工

你google 烏托邦實驗睇下
d老鼠喺無限資源有限空間會崩潰

對於探索未知既事物，其實唔係太多人有興趣😂

有競爭先有進步，你打機開老金無限資源都冇心機玩啦，仲點樣進步

高質

知唔知人類史上科技發展最快既係咩原因？

係戰爭呀！
戰爭令飛機普及
戰爭令科學家發展原子科學

無戰爭先令文明停滯不前

睇人既
如果要迫佢先會進步既人
就算有競爭下都做唔到咩突破野出黎

唔係架

好多人研究點解歐洲會爆發工業革命但中國無，原因就在於歐洲諸國一定要係咁進步，否則就比其它國家收皮，但中國係清朝之前都無咩水平均等既敵人，hea住都可以安安穩穩過日子

人性本身就係貪得無厭
資源夠又點啫 你睇下蒙古帝國個陣
打到去中東都未夠皮要上到歐洲
佢地係為資源咩？根本人就性本惡想不斷爭奪權力征人他人
所以無咩可能

其實有呢個諗法係因為之前係高登睇到一個高汁宇宙故先有呢個諗法

佢描述既世界觀係人類唔駛再為地球既資源擔心 先向太空發展